\section{Experiência Profissional}

\begin{itemize}
  \item {[2011-2021]} --- Faccional Sistemas de Informação.

    Cargo: Analista de sistemas autônomo.

    Principais atividades:

    \vspace{-0.5em}
    \begin{itemize}
      \item Fornecimento de serviços de tecnologia da informação para pequenas
        empresas;
      \item Desenvolvimento de sistemas e aplicações web e desktop, layout de
        telas e relatórios definindo critérios ergonômicos, navegabilidade,
        comunicação e interatividade;
      \item Monitoramento de desempenho dos sistemas e aplicações, além de
        prestar suporte quando necessário;
      \item Projetar e desenvolver o sistema e seu banco de dados através das
        informações e necessidades do cliente;
      \item Configuração de servidores, implantação de ciclo de vida para dados,
        automação de procedimentos e geração de relatórios.
    \end{itemize}

\clearpage

  \item {[2019-2020]} --- Severalnines AB.

    Cargo: Freelancer.

    Principais atividades:

    \vspace{-0.5em}
    \begin{itemize}
      \item Escrita de artigos sobre administração de clusters de
        banco de dados PostgreSQL e conteúdo relacionado.
    \end{itemize}

  \item {[2014, 2017]} --- Laboratório Nacional de Computação Científica (LNCC).

    Cargo: Voluntário.

    Principais atividades:

    \vspace{-0.5em}
    \begin{itemize}
      \item Acompanhamento do evento Semana Nacional de Ciência e Tecnologia,
        conduzindo estudantes, palestrantes e convidados durante as atrações.
    \end{itemize}
\end{itemize}
