\documentclass[a4, 12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{geometry}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{titlesec}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% page margins
\geometry{
  lmargin=1.75cm,
  rmargin=2.25cm,
  tmargin=1.0cm,
  bmargin=2.50cm
}

% hyperref package settings
\hypersetup{
  colorlinks=true,
  urlcolor=black
}

\titleformat{\section}
{}{}{0em}{\uppercase}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% metadata
\author{Thiago Lopes}
\title{Curriculum Vitae}

% page indexing
\pagenumbering{gobble}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

{
  \noindent\LARGE{Thiago André dos Santos Lopes}
  \vspace{0.5em}
}

\begin{normalsize}
  \noindent{Brasileiro, Solteiro, 29 anos.}\\
  Endereço: Rua São Sebastião, 525; Bl. 06 Apto. S-202.\\
  \indent{25645-045 --- São Sebastião --- Petrópolis, Rio de Janeiro.}\\
  Telefone: (024) 2245-9901 / E-mail: \underline{\href{mailto:aslthiago@gmail.com}{aslthiago@gmail.com}}.
\end{normalsize}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Formação}

\begin{itemize}
  \item Bacharel em Sistemas de Informação --- Universidade Estácio de Sá, 2020;
  \item Mestrando em Contabilidade e Auditoria --- UniFAJ Evolution, 2021.
\end{itemize}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%m%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Certificações/Cursos}

\begin{itemize}
  \item Curso básico de Programação Paralela (CUDA) --- LNCC;
  \item Análise de dados --- LNCC;
  \item Gerência de grandes volumes de dados --- LNCC;
  \item Controle de versão SVN \& Git --- LNCC;
  \item Java Programming Masterclass for Software Developers --- Udemy;
  \item Machine Learning A-Z\texttrademark: Hands-On Python \& R In Data Science
    --- Udemy;
  \item Docker and Kubernetes: The Complete Guide --- Udemy;
  \item The Complete Angular Course: Beginner to Advanced --- Udemy;
  \item Maratona Behind the Code {[2019-2020]} --- IBM.
\end{itemize}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Experiência Profissional}

\begin{itemize}
  \item {[2011-2021]} --- Faccional Sistemas de Informação.

    Cargo: Analista de sistemas autônomo.

    Principais atividades:

    \vspace{-0.5em}
    \begin{itemize}
      \item Fornecimento de serviços de tecnologia da informação para pequenas
        empresas;
      \item Desenvolvimento de sistemas e aplicações web e desktop, layout de
        telas e relatórios definindo critérios ergonômicos, navegabilidade,
        comunicação e interatividade;
      \item Monitoramento de desempenho dos sistemas e aplicações, além de
        prestar suporte quando necessário;
      \item Projetar e desenvolver o sistema e seu banco de dados através das
        informações e necessidades do cliente;
      \item Configuração de servidores, implantação de ciclo de vida para dados,
        automação de procedimentos e geração de relatórios.
    \end{itemize}

\clearpage

  \item {[2019-2020]} --- Severalnines AB.

    Cargo: Freelancer.

    Principais atividades:

    \vspace{-0.5em}
    \begin{itemize}
      \item Escrita de artigos sobre administração de clusters de
        banco de dados PostgreSQL e conteúdo relacionado.
    \end{itemize}

  \item {[2014, 2017]} --- Laboratório Nacional de Computação Científica (LNCC).

    Cargo: Voluntário.

    Principais atividades:

    \vspace{-0.5em}
    \begin{itemize}
      \item Acompanhamento do evento Semana Nacional de Ciência e Tecnologia,
        conduzindo estudantes, palestrantes e convidados durante as atrações.
    \end{itemize}
\end{itemize}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Conhecimentos Específicos}

\begin{itemize}
  \item Programação orientada a objetos, padrões de projeto, modelagem de dados
    e sistemas;
  \item Arquitetura orientada a eventos, programação assíncrona e reativa,
    micro-serviços;
  \item RESTful Web Services, API, HATEOAS, OAuth, JWT, SSL;
  \item Java SE, JavaFX, Jakarta EE, MicroProfile, Spring, Quarkus, Gradle,
    Apache Maven, Apache Kafka, Hibernate ORM, Flyway, JUnit, Arquillian,
    Mockito;
  \item {\LaTeX}, HTML, Markdown, CSS, Tailwind, JavaScript, Node, Gulp, Grunt,
    Webpack, JQuery, Angular, Vue, Dart, Flutter;
  \item Android, Microsoft Windows, Linux, Unix, POSIX;
  \item HTTP, HTTPS, SSH, FTP, SFTP, Telnet, IPv4, Bridge, Round-robin;
  \item Nginx, Apache Tomcat, IBM Open Liberty, JBoss WildFly, GlassFish,
    Payara;
  \item PostgreSQL, SQL Server, MySQL, MariaDB, H2, Apache Derby, SQLite;
  \item Elasticsearch, Kibana, Apache Cassandra;
  \item Shell Script, Bash, Python, R, Awk, Regex, Fzf, Tmux;
  \item Docker, Kubernetes, OpenShift, IBM Cloud, AWS, Microsoft Azure;
  \item Neovim, Visual Studio Code, IntelliJ IDEA, Eclipse, Apache NetBeans,
    R Studio, PyCharm, Spyder, WebStorm, Android Studio;
  \item IBM Watson, Jupyter Notebook, SciPy;
  \item Git, Travis, Jenkins, GitLab, GitHub;
\end{itemize}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\clearpage

\section{Informações Complementares}

\begin{itemize}
  \item Inglês --- Escrita, leitura e conversação em nível avançado;
  \item Os artigos escritos por mim podem ser consultados através do link:

    \underline{\href{https://severalnines.com/database-blog/author/25319}
    {https://severalnines.com/database-blog/author/25319}}

  \item Estudei para me tornar um Certified Information Systems Security
    Professional (CISSP), porém ainda não possuo a certificação;

  \item Este documento se encontra na versão \textbf{v1.0}, sob o nome de:\\
    \textbf{Curriculum - Thiago André dos Santos Lopes - pt\_BR.pdf}.\\
    Atualizações poderão ser consultadas através do link:

    \underline{\href{https://github.com/aslthiago/cv/releases/}
    {https://github.com/aslthiago/cv/releases/}}
\end{itemize}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\end{document}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
